東京拉麵沾麵討論區

有無成日去東京嘅朋友
一齊開心share下有咩好食嘅拉麵

拋個磚出黎先

Mensho Tokyo
後楽園
羊肉湯底沾麵，All Topping
1080円

講到沾麵
東京大部分都係用大量魚粉整到好咸嘅沾汁或者係大勝軒式偏酸嘅沾汁
呢間就比較特別
佢都係偏咸個邊但個汁會有都幾強嘅羊肉香味
而近年嘅新拉麵都偏向出有口感同埋紅肉嘅叉燒
呢間都唔例外
價錢黎講1080yen all topping唔算太貴
最緊要係呢間就算排隊都唔洗排太耐
位置佢離東京巨蛋大約5分鐘路程
臨去睇波或者睇演唱會前去食就啱哂

關東圈內得唔得？覺得飯田商店個麵好勁

秋葉原肉汁麵

飯田我見啲人好早去拎籌
爸打等左幾耐

留一留名先, 一個人去東京試唔同既拉麵係我最近期既目標

東京沾麵道冇人講？

巴打識食
道係我心目中東京沾麵第一位
但係個店主近排成日顧佢間豬骨麵舖唔做沾麵
得罪講句佢間豬骨麵真係唔算出色好心佢專心做道啦

講開佢以前嘅徒弟近排係千葉縣開士間沾麵店叫長男もんたいちお
個湯同道好似不愧係徒弟
條隊都短過道
麵身比道硬我自己就唔太鍾意
如果鍾意硬身麵又唔想排太長嘅可以一試

新宿有間食蝦湯沾麵都正，名後補

五ノ神?

呢間定MENSHO本店嘅沾麵正啲？

一燈

閒日凌晨機四點幾到羽田搭頭班京急去品川轉JR
七點九左右到門口等八點派籌，食十二點嗰輪

不過閒日朝早可以睇佢twitter當日下晝幾點開放walk-in先去

松戶都有間要拿4個鐘籌
我放棄左跟住去食分店

松戶講緊とみ田？

8點鐘去都要食12點
我都係等佢出event去食算數

我覺得呢間正啲
其實Mensho group整體黎講我覺得唔算十分出息
例如佢其中一個最新嘅brand mensho San Francisco 真係不了

附上Mensho SF嘅圖一張

五ノ神雖然出左名之後無以前咁好食但係蝦湯黎講仲係好出色
不過因為地點太好嘅關係排到傻

同brand另一間係都內嘅拉麵五ノ神水産
主打銀鱈魚湯底
係五ノ神拉麵執左之後做埋蝦湯拉麵
不過都係魚湯好食啲

今日去左食Lunch

係唔係得幾個位無售票機個間？

一燈由佢擴展海外市場就不了
早兩個月去過一次
雖然係關東圈內都仲係出色
但同以前比差左好撚多
仲有我覺得佢大部分brand都係伏黎（例如沾麵一燈）
唔會再去

淨係認到第三張係真鯛拉麵
有無得開估？
仲有巴打覺得邊個最好食

第一張唔知
麥苗
真鯛
響喜
金色不如歸
應該係？